# Циклы

В Rust существуют три основных типа циклов для выполнения повторяющихся операций: `loop`, `while` и `for`.

### Цикл `loop`

Цикл `loop` выполняет блок кода бесконечно до тех пор, пока не будет прерван изнутри с помощью ключевого слова `break`.

```rust
loop {
    println!("Это бесконечный цикл!");
    break; // Этот цикл прервется сразу после первого выполнения.
}
```

Вы можете использовать `break` для возвращения значения из цикла `loop`:

```rust
let mut counter = 0;

let result = loop {
    counter += 1;

    if counter == 10 {
        break counter * 2; // Возвращаем значение из цикла, которое будет присвоено result.
    }
};

println!("Результат: {}", result);
```

### Цикл `while`

Цикл `while` продолжает выполнение блока кода до тех пор, пока условие остаётся истинным (`true`).

```rust
let mut number = 3;

while number != 0 {
    println!("{}!", number);
    number -= 1;
}

println!("ПОЕХАЛИ!");
```

### Цикл `for`

Цикл `for` используется для итерирования по элементам коллекции, такой как массив или диапазон чисел. Это наиболее часто используемый цикл в Rust, так как он предоставляет безопасный способ обработки каждого элемента.

```rust
let a = [10, 20, 30, 40, 50];

for element in a.iter() {
    println!("Значение: {}", element);
}
```

Циклы `for` также удобны для выполнения итерации с определённым количеством повторений при использовании с диапазонами:

```rust
for number in (1..4).rev() { // Диапазоны могут использоваться с  .rev() для обратного порядка
    println!("{}!", number);
}

println!("ПОЕХАЛИ!");
```

Каждый тип циклов используется для разных задач: `loop` для бесконечных или до явного прерывания циклов, `while` для циклов, зависящих от условий, которые могут изменяться во время итераций, и `for` для безопасного и удобного перебора элементов коллекции или выполнения заданного числа итераций.
